# 傳值與傳址

程式計算時，變數或函數呼叫，經常會用**傳值**或**傳址**的方式交換資訊。

## 傳值 (Pass by Value)

假設今有一字串 `"ABCD"`，置於記憶體位址 `0x0200` (字首 `0x` 表示為數字且為十六進位) 起 4 個 bytes。如圖，

<img src="img/01.png" alt="drawing" width="600"/>

在此例中，今將其值指派 (assign) 給一個變數名稱，方法是將值 `"ABCD"` 複製出完整地一份，並放置到變數名稱所指向的新位址；這種傳遞方式，稱為**傳值** (**Pass by Value**)。如圖，

<img src="img/02.png" alt="drawing" width="600"/>

## 傳址 (Pass by Reference)

另外一種方式，是僅將字串的起始位址傳給一個變數名稱，做後續的利用；這種傳遞方式，稱為**傳址** (**Pass by Reference**)。如圖，

<img src="img/03.png" alt="drawing" width="600"/>

在複雜的物件與資料中，物件本身佔用的記憶體越趨龐大，傳址會是一種輕量且常用的傳遞方式。

## 結語

傳值與傳址的實作方法在本質上完全不同，各有優缺，要看場合使用。各家語言對二種傳遞方法的實作方式都大大不同。

另，『值』與『址』的觀念，在呼叫函數的參數傳遞時也會發生，原文亦會寫作 Call by Value 或 Call by Reference。
